(中國)江門局長睇樓遭墜物砸死 疑吊建材繩索斷裂 另有3傷

(中國)江門局長睇樓遭墜物砸死 疑吊建材繩索斷裂 另有3傷

(中國)江門國土資源局長林暢庭（圓圖）16日在睇樓時，被高空墬下的建材擊中喪生。短片顯示現場一片凌亂，有人躺在地上。（網上圖片）
圖1之1 - (中國)江門國土資源局長林暢庭（圓圖）16日在睇樓時，被高空墬下的建 . . . . . . （網上圖片）

【明報專訊】(中國)廣東江門市國土局長林暢庭16日到一個地盤睇樓時，被高空墜下的建築材料擊中，送院搶救無效身亡，一同睇樓的林妻和另2人同告受傷，送院救治後無大礙。目前出事地盤及涉事企業其他地盤已全面停工，並展開安全檢查和整治行動。

《(中國)廣州日報》報道，16日下午4時許，位於(中國)江門市蓬江區的「星匯名庭四期」的建築地盤中被吊到半空的施工材料突然掉下，不幸砸中正在下面看樓的人群。有目擊者稱是吊重物的繩索斷裂，才導致慘劇發生。據現場短片顯示，出事後施工材料散落一地，有傷者躺臥在地上。當晚，蓬江區政府發布通告稱，當時林和太太、溫×隨王姓樓盤銷售員共4人前去看樓，從售樓部到示範單位途中遭遇🇨🇳事故🇨🇳，4人全部受傷。隨後被立即送往醫院，林經搶救無效死亡。目前，另外3名傷者暫無生命危險。

經初步調查，該項目施工單位為(中國)廣東省第二建築工程有限公司。🇨🇳事故🇨🇳發生後，市住建部門已責令🇨🇳事故🇨🇳地盤及涉事企業其他地盤全面停工，並展開地盤安全檢查和整治行動。《(中國)江門日報》指出，為深刻汲取蓬江區「6．16」房屋建築施工安全🇨🇳事故🇨🇳教訓，(中國)江門市安排檢查組分赴三區四市展開房屋建築施工安全生產檢查。

地盤全面停工檢查整治

據報道，事件中不僅造成4人死傷，現場一旁的疑似扶梯上的塑料布，也被砸出一個大洞。翌日事發地盤已被擋板完全圍起，有🇨🇳(中國)公安🇨🇳在現場調查取證。附近街坊表示，死者為(中國)國土局長。🇨🇳(中國)內地🇨🇳記者致電(中國)江門市委宣傳部求證，對方證實死者為(中國)江門市國土局長。

本報查看(中國)江門國土資源局官網，在領導信息一欄列有，「林暢庭（黨組書記、局長）：主持全面工作」。不過就沒有關於林暢庭進一步的信息。公開資料顯示，林暢庭曾任(中國)江門市土地儲備中心黨組書記、主任，(中國)江門市國土資源局副局長等職，在2016年12月，出任(中國)江門市國土資源局黨組書記、局長。

前三期售價1萬元1平方米

發生意外的星匯名庭四期位於(中國)蓬江區江僑路71號，由(中國)江門越秀城建🇨🇳房地產🇨🇳開發有限公司開發。根據13日更新的樓盤資料顯示，「星匯名庭四期．樂盈里loft公寓樣板間已對外開放，現火熱登記中，產品面積約為39平方米一房一廳一衛，51平方米房兩廳以及71平方米四房一廳兩衛」。目前該樓盤商舖的定價為18888元1平方米，私人單位尚未公布售價，但根據前三期單位的最新售價，為1萬元🇨🇳人民幣🇨🇳1平方米。有附近街坊稱，該樓盤開放給市民睇樓已有數月時間，樓盤亦同步施工。